‎[月供股票] 2018年2月

朱千雪讓我哭巴打 未得閒開post，代開住先

首先 向間諜巴打致敬
佢之前主要係教大家月供盈富基金(2800)
但由於仲未等到佢過黎
我決定開個月供股票先
因為知道好多巴絲都係月供幾隻(我自己都係)

新手知識：
問：咩叫月供股票？
答：每月用你指定既金額，購買你指定既股票。
例：你set左月供$2000盈富、$2000騰訊、$2000匯豐，假設你用中銀黎做月供，會係每月既第十一日買入。假設盈富個日係$20一股，你會買到100股，騰訊係$201一股，你會買到9股，即$1809，銀行只會扣你$1809。

問：月供股票有咩好？
答：1）低入場費：如果你睇好騰訊，但佢一手要大約兩萬蚊，但你冇咁多錢，月供就幫到你。你可以每月$5000咁供。2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

3）減低心理因素：由於每月都係指定個日入貨，我地唔需要睇價入，平時好多時會見佢貴，冇入到，點知就升到咩咁。

問：啲碎股點算好？有冇息收？
答：係有息收的，唔需要草夠一手先有。至於會唔會賣唔出？中銀就承諾可以以正價沽出碎股，所以唔洗擔心。

問：用邊間？收費如何？
答：主要都係推介呢兩間：中銀，一通。
中銀：可以用信用卡供，容易周轉，仲草埋積分。
每個月$50，已包收息費、存倉、買入，可以話係全包價包撚哂。可以以正價沽出碎股。

一通：所有交易都係$5，收息每次$30。如果你月供3隻，每月就係$15。（有錯請補充，因為我用中銀的）

問：有咩記數app?
答：Ticker。非常清晰咁記錄你既交易同會自動幫你計你個平均買入價。

問：比較受歡迎既月供選擇？
答：盈富基金、騰迅、匯豐、建行、港鐵、煤氣、電能、港燈、領展。

問：中銀幾號扣數，買入？
答：每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。例如，十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

問：中銀ebanking邊到睇買入價？
答：電子結單->證券交易

講住咁多先，其他留待其他巴絲補充

一通幾錢一個月？收息點計手續費？聽講個SYSTEM成日壞？會唔會買唔到貨？
邊間股票多選擇啲？
渣打免佣好似抵啲？
匯豐長期免手續費，唔係仲平咩？
呢排見南商做緊優惠？有無巴打知詳情？
買夠10萬轉返去銀行得唔得？有存款保障？
之後射去中銀收幾錢？中銀係咪免手續費？
真係全免？
中銀信用卡供股可以儲積分？我上網搵唔到嘅？
中銀信用卡嗰邊未見扣數？有無巴打扣咗？
但今日開咗張信用卡，今個月都會轉到用信用卡扣數？
開戶要帶咩文件？
月供用邊間最平
中銀用邊張信用卡供有優惠
用一通定中銀供抵啲
而家咁貴 月供係唔係好唔抵
遲啲股市跌 月供係唔係好危險
隻股票唔會郁 月供係唔係賺唔到錢
中銀月供 點樣睇到買入平均價

伸手黨懶人包Link :

追完post先問好嗎？

Credit:cony(巴?絲?)

新post lm

留名
準備硬接每月高位

繼續lm學嘢

lm

劉明

強帖留名

今日扣，聽日買

後日出statement

留名

新手留名

留言

今日 3同1038又跌

聽日準備答問題

留名，正評

明天新倉開始入貨

重來沒有方法令人睇完頭頁先問問題

ummm，其實我唔知你户口點set
同埋，我地唔係銀行，我地真係答你唔到

3月開始供2800

中銀？ 我用戶口扣都係未扣

屎忽痕睇下個post 有件事想講 ...

2）平均成本：假設騰訊三個月既價係：$170、$180、$190，你同樣都係月供$5000，係第一個月你會買到29股，第二個月買到27股，第三個月買到26股，變相平個陣買多啲，貴個陣買小啲。個平均買入價會係$15000/(29+27+26)=$182.9。

真係咁樣計 ?

我估計係
［（170*29）+（180*27）+（190*26）］/（29+27+26）

因為買唔多一股的錢會退返，所以唔會$15000

其實應該係咁計

我都係 後日先睇有無入貨單 反正而家都改變唔到D咩

未扣錢係正常
聽日唔好問買入價

未扣就下回請早了

咁講法中銀應該買漏咗你個份
我係你就轉會 擺明間19銀行撚化你哩d 唔用眼睇嘢嘅傻西瓜

梗係無視大市嘅長建

其實邊隻公用最值供？
煤氣 電能 中電 港燈 長建

電能嘅話遲早俾長建吞埋
就算唔吞，除左有機會再派特別息之外我諗唔到有咩吸引過長建
港燈最衰中銀冇得供，同埋佢係信託，會將盈利變做股息派返晒出去，所以長遠嚟講唔會有咩增長，如果想以收息為目標係唔錯嘅選擇，不過可以一手手睇啱價先買
其實煤氣，中電同長建好多人都心水有供
三隻嚟講個人覺得個賣點係：長建勝在業務多元化，長遠嚟講最有潛力；煤氣就唔洗講本身一股個價低同送紅股，每次供儲得多股再十送一好快滾大個雪球；中電我自己就冇咩研究，等各位補充，但佢派息係三隻入面最多(同埋係派4次，建議想供嘅用中銀免收息費會比較抵)；同埋煤同電依啲就個個都要用嘅，業務根基深，如無意外揸到退休收息都唔錯

咁你睇睇可用金額有冇少到

因為真係太多伸手黨啦⋯⋯
大家都包容下！
但要知道明白大公司同銀行收錢就快。其他的都效率較差。有時等多日就會水落石出。
就算銀行扣漏左。你急都一定改變不到什麼！

咁唯有等多一日再睇睇

美市升番哂 有預感聽日又貴貨
希望預感係錯既

多謝巴打

但中國城鎮化郁搞左咁多年

港華仲有增長動力？

李生啲公司有咩好？

以的睇番嚟 3號仔主要增長係佢港華係中國既業務
但呢啲都係過去既事 中國城鎮化都搞左好多年

佢十送一個價都仲維持到 係因為有增長囉

但我個疑問係佢未來仲有冇增長 大家點B竹

李+X都前唔多。。。啦

如果換佢個仔上場 又會唔會好似今日咁
特別係佢細仔之前單電訊盈科

大仔點都冇老豆咁好掛

我自己就對大仔幾有信心，大仔務實得嚟眼光唔錯

同我跌

買咗貨未？幾時有statement睇

屌你

應該係月高入貨

點解6號唔好 我見佢派息唔錯先諗住長渣

盲就唔好買股啦

你計埋特別息？

好似話太多傻西瓜 今個月唔會幫手買貨 要等下個月

你唔係發夢見到57蚊咩? 59先加啦

如果穿到60真係特價時段

企高層既有咩優勢

盈利食大份？

全部升返晒

中銀個日子好邪

HSBC都係今日入貨

打去中銀問下做咩唔扣數先

競緊價姐
其實今日咁多月供，中銀大手入，個價係一定會扯高

唯有安慰自己都平左幾蚊

扣錢未？
邊張卡最好？
幾時買入？
點解要伸手
點解我仲未扣？

留個名

今日先黎升

巴打呢兩條其實都應該了解下

中銀CS服務係咪已經全面聘用大陸人
打親去都係大陸人聽
啲態度好撚差，講極佢都好似唔明，仲要冇咩耐性

回購好埋十送一引曬老散谷高個價

下層會比高層私有化

2號仔做乜春 日日跌

佢向下炒/私有化都避唔到

係喎 瘋狂52週低

66做咩跌到咁低

無眼睇

中銀係咪今日收市前先正式買入？

月供組合半日走勢，2隻升2隻跌
算係咁啦

唔係 係全日最高位個陣

買入日的劇本就係爆升

9:45 開始買，買到夠就停

3 同 1038 都唔係升好多
2800就唔同

決定權係高層企業度？

求賜教

其實中銀個月供會唔會真係多到夠影響個價？

我都想知睇下有冇ching統計過

留個名先

除左中銀冇人有數據邊邊隻係熱門供既股

最多睇到月供最多人供既人邊十隻
中銀人氣榜->月供股票

成半年都冇郁過

謝謝, 估唔到地鐵咁多人供

點解到今日都未見月供買入？

冇買你個份

買咁少

琴日唔係應該係供款日咩？

人總是……

第一個月供呀？

係

報驚啦，比人呃左啦

有冇睇第一版呢

依家南洋做緊優惠三年免手續費

一個月得一日可以鳩up下 比我地鳩叫下啦

第三個月供 仲係好期待
見到多咗啲股票感覺好開心
趁個市少少跌 供多咗1k

sor 新手想問一問, 因為我見中銀好似無寫0945開始入,
而之前好似唔知邊度睇過係1000先開始入
想問ching有無link睇番

重要咩其實
佢幾點買都係等佢買架啦

其實只係八卦想知佢幾點入貨, 睇係有幾多金額係月供姐

0945 1000 1015 1030
都係全日最高位入架 有咩分別

一個月剩係得果1日可以9UP 你唔好理我地啦

預岩鐘數set高幾個價位賣比中銀

今個月開始供823 同2
點睇！

823
$65.65

中銀買入價：
0003 14.76
0005 79.9
0823 65.65
0941 74.15
1038 64.65
2800 30.3

大路野

00066 41.0
00939 7.88

南洋二月買入
長建 64.650
煤氣 14.760

中銀
0011 $176.9

2800今個月個價位唔太靚仔

700 $423.4

冇人供6 ?

12 $49.6

0006: 64.4

16: $122.7

有無巴打知2388？

1211 $70.7
1928 $43.15

等大叔又重整下再加埋自己個d

中銀買入價：
0002 75.25
0003 14.76
0005 79.9
0006 64.4
0012 49.6
0016 122.7
0066 41.0
0144 17.9
0388 265.8
0700 423.4
0763 26.2
0823 65.65
0939 7.88
0941 74.15
1038 64.65
1193 25.55
1211 70.7
1928 43.15
2018 150.9
2800 30.3
2822 16.12
2828 122.5
3333 22.7

2388 $37.25

南洋
700 $423.40
1093 $17.20
2018 $150.90

終於可以入番啲平貨

0008 4.46

823入得好貴

個感覺好實在

11 $176.9

好似38.x
中銀
專揀爆升日買入

11今日食左春藥

市升 66跌 市跌 66 都跌

新聞話6仔三月有機派特別息5蚊以上

你班撚屌煩夠未姐 個個月問一樣既問題 係咁懶撚到咁啊

識彈咪好
呢隻係成個升市期間冇參與過，恆指之前衝上三萬三果時日日跌架
而家起碼去番股災前價位
算好好

跌市時買咩唔會後悔？

4.交易執行日
「供款日」後第一個交易日。
本行將會在交易日當天，於香港交易所的「持續交易時段」開始後15分鐘，開始執行買入股票指示。

中銀個月供終於冇壞，入到貨了

今個月改咗供
1000 3
500 66
1500 823

想知中銀月供點解會供少左1股

我係分別供2000/1500/1500/1000

1000同2隻1500明明夠錢入多1股

雖然應該係新手問題 但希望有人答

你估你唔洗比手續費啊

講錯
應該係分別供1500/2000/1500/1000
一隻1000，1500同2000（即係2318，2388同2800）明明夠錢入多1股

手續費唔係已經喺0002果度扣左？

每隻股平分

原來係咁 感謝解答

屌你老母點解今個月無撚供到
一早有錢係信用卡

你幾時set架? 一係打去投訴下

開始供幾個月了
一直相安無事

miss左投訴都應該冇咩用。。。

係會有差額 你要將個手續費用ratio計番落每隻股份到就知 唔識的話 總之知係會有差額

係唔係做左咩得罪中銀 唔幫你買貨

有無手足而家打邊個中銀電話有真人接聽

咁其實都幾有問題

信用卡背面個電話好似會禁到真人聽

我都係set左今個月供 咁岩唔係香港都好似收唔到任何資料話幫我供 但信用卡一早扣起左我啲錢

你見哩度咁多人供都估到

扣左limit咪即係供左囉 冷靜d先
聽日打去問下中銀啦

未扣limit但見到晒statement 同貨

其實點set會供唔到

2800咁高都繼續供咪溝到好貴？
睇佢人氣榜 66又係半年來多人供既股 咁咪姐係46供到跌40

中電煤氣 多人供都合理
係咪因為無乜點跟大市 月供都唔太大影響掛？

2同3應該可以供足一世收息

妖今個月skip左我隻3號，冇撚供到既

3仔十送一滾存 扑暈自己十年之後睇返一定好和味🤤

月供股票定月供基金好

3仔我一手一手買, 但係又成日覺得如果6月派息前買就晒左d時間坐

供緊3 11 823
呢一年見823都無乜起色，應唔應該將隻823換5？
供兩隻銀行股會唔會唔太好？

減供會好d

好過換晒兩隻銀行

5未包埋11
有無人知大新邊間有得供

覺唔覺本少用供對個平均買入價影響不大

點解823 跌市又跌 升市都係跌㗎

唔得閒成日對住個市嘅先揀月供啫
呢隻野擺係月餅罐就啱

我月供823 only....3仔比較平, 1手手買算

我都覺 有啲跌5，6蚊都係買多一股 所以集中幾隻好啲

特別係700

半日升599點

領展想點

守得雲開見月明
利申：坐緊

有無咩收息股推介 學生想搵隻穩陣高息當儲錢

High risk high return呀同學

穩陣就銀行定期
建議港燈

因為前幾個月入面升市佢升，跌市佢都升

823跌穿62.65就好笑了

823繼續由佢坐下先

當收息

黎緊幾年價息齊升

升又話買貴貨
跌又話愈供愈淡
停供就最好

想問下呢個list 可以係ebanking 邊度噤到出黎? 或者邊度噤可以寄番實體單
早幾個月手痕噤晒所有文件轉做電子單就搵唔番呢條list

btw 應該我冇剔到證券電子月結單果度
宜家好似check 唔番早幾日果期既單

跌仲好，繼續買平貨， 一年後先再睇返

恆生gogogo

992

除咗823之外 仲買咗跑輸大市嘅66

HKTVmall都要玩O2O，我唔信會唔洗租舖

轉做租貨倉

屌你一樣
安慰自己儲下貨

仲有停車場街市寫字樓呢

供緊66（下個月停供），今日64.5入左823
唔等錢洗未驚過

新手想試下
用中銀的話係咪只要有張中銀信用卡就得？
申請手續係咪可以晌ebanking搞掂

供左1038同823

中銀開股票戶口要落分行
記得帶3個月內住址證明, 身份證

見過有人等勁耐最後都開唔到股票戶口

依家新開緊係開南洋啦

繼續吹.jpg

HSBC 月供免佣

其實你將身份證同住址證明post喺呢度就開到戶

有無人識計下月供金額對平均成本買入價既影響

即係想知五百同五千同五萬個差異有幾大
例如月供700每月五舊
下下買得一股都做唔到平就買多D貴就買少D既原理

64.4買左0006 $15000表示開心

點樣免佣

0:IV:01:1712:045:WEM-AOS&gclid=Cj0KCQiA_JTUBRD4ARIsAL7_VeUgDG8Dihihp4gRHTnIXg_Pc3xqsWllC5GL-ElqZukZxRSFmeEHwn4aAio8EALw_wcB

好撚平，識用一定用匯豐

煤氣增長好有限 加上四叔都個頭近
未來3仔派息有冇咁好真係成疑

頂你就新年都咒尻四叔個頭近

想問巴打留幾多成資金 就咁放銀行？

我fg 16k
供5k
留4k
家用3k
洗4k

到時咪放晒佢換馬囉

四叔咁有散戶心 祝佢老人家長命百歲

講得好
但四叔之前都有玩過財技

gd job

新年快樂

祝各位財源廣進，早日財自退休

大吉利是 你死四叔都未死 四叔長命百歲

自己用excel run一次都唔識？

長命百歲 即係十年後

我祝四叔萬歲萬歲萬萬歲

但應該點搵本金差異之間個效率差距既方程式

之後點揀出最佳月供金額

月供既股價長遠睇唔係應該升咩?

但淨睇一個月,你本金幾大都好個平均買入價都一樣

照你個表睇 咪揀平均成本最低果個
同埋建議你去google拎埋10年既價黎run多次 可以用11或12號呢啲日子 咁應該會再準啲

我覺得 如果睇好又冇現金支持正股

可以透過牛熊或者認購證方式持有

都唔係既 某程度上睇好的話都唔會一次過入貨 at least分三注 月供的話就係for本少既人溝貨 點都好過一次過入既 照佢個表睇 落一注的話都有1/2機會買貴左 對比月供個價441

我個價亂打純粹計下數

等你拎舊record再run多次

咁呢個係你知道未來股價先得
我想搵一個 general 最佳金額

你咁講 好難搵一個general既最佳金額喎 最minimum 既金額就可能既 好似你買700咁 大概30蚊既range上落 你咪計一計+30蚊後起碼會買多一股既月供金額

今次又到供1000最抵

我供左3個月5號仔
中銀有無得睇我呢3個月既平均入市係幾錢?

冇得睇 第一頁有推介個app可用 自己mark數睇番

無，自己睇月結單計

唔該哂各位月結巴打
一齊賺

祝大家身體健康，財息兼收，早日財自

新一年新開始
剛剛退返錢, 封信過埋年到
用個退返錢既價計住先

點解唔用app計

又問
鍾意一版睇哂
之前放左個隻1號

係呀
買股票得一注真係唔掂

之前ebanking set 定 $105
返家鄉就走
等誠哥退左休
過一段時間先再考慮

你係幾時開始？

自

題外話 有冇人買6823嚟收息

新仔學人玩供股

咁買會否太蝕手續費?

本金每月$5000

買0006, 0005, 0003, 2800, 823, 1038

淨係手續費都每個月二百幾, 但幾乎可以令個月都派息. 即係每個月手續費要$300左右

邊間

BOC

呢條友相當有嫌疑

同老母夾供呀

佢死都要用BOC

二百幾 三百幾 手續費係點計出黎???
諗唔通

屌計錯數我自

不如望望第一頁先 我諗你會"計"得好d

我會偏向揀企高層少少<<<小妹終於明呢點啦

而家電能根本就係長建既ATM

加息周期開始 大多人供既 公用股 收息股 地產股 REIT 都好似供唔過
大家點睇?

係唔係應該開始將重心放去銀行股呢

基本面太差

你真心話係咩?

冇5仔當年咁威 但都叫利好掛?

睇中邊隻公用? 1038 ?

最新隻隻公用股都嚴重受壓 應該因為債息高啦

嚟緊美國加息周期唔知行幾耐

如果而家開始供5年 5年間美國keep住加息 隨時供到尾都係蝕錢

當銀行利率同公用股收息率 息差收窄到一定程度時

資金自然由公用股轉去冇風險既銀行存款

如果5年都不繼加息 你供5年途中正路個價就不斷跌

唔係銀行股 係直接銀行savings/定期

如果FED interest加到5%

咁存款 同銀行借錢出去大約係幾多%?

咁巴打點睇加息對REIT既影響?

負債幾高先為不合理 ?

負債對股東權益比率咩數字?

以REIT/公用股為例

0823: 24
0003: 54

以我理解係 假如香港跟美國加息
企業融資成本增加 於是淨利潤下降
從而影響估值 股價會跟住調整
當然 大環境夠好嘅話 企業盈利追得上
咁股價都會隨之而向上

至於樓上巴打講到資金流向
係視乎銀行存款利率
能唔能夠draw走股市嘅資金
某程度上都會影響市場氣氛而股價有更多波動

留名學嘢

大家有冇諗住恒指PE升到幾多會放D貨?

四萬五點

又準備開市

等咗好多日

仲有要睇埋係浮息定定息

好想快啲跌入貨，我個待熊基金冇機會郁

有冇人月供騰訊？

我想問 hsbc 供股~點知佢幾蚊幫我買

等收信/睇Statement

Oh 謝謝

d

供緊，均價44.7

點睇1137

領展賣左咁多資產，賣完仲有拎左部份資金托股價
仲夠唔夠實力支持60 70呢d價位?

好想放左港鐵佢呀

個CEO回購為花紅

點解咁多人供 2號仔
反而6號仔就冷門啲
求敎

6仔就黎比人陰乾

派特別股息派到乾塘

前景一定係2號好

今日上ebanking 睇到中銀有個50蚊入帳
後面寫住SEC_MSP_REB_NEW
上網check係佣金回贈 但上但月又無。。你地有無
我今個月係第二個月供。。

我有$250

佢點計

我由供左六個月
應該係某段時期嘅迎新

供恆生係咪比匯豐好？見恆生股東資金回報率比匯豐高好多

6號今年會派特別息

我2018 1月開始供，供左2個月
岩岩login睇都有$50

退左300蚊手續費
可以加大m記食識識薯條喇

我都有

多左150蚊 計唔計過ticker啲供款額好

均價44.5

我不嬲冇入手續費落ticker
落左嗰隻個買入價會計埋手續費我覺得唔方便睇

我將果幾個月d fee抹走返...係note度括返waive左個fee

等我仲咁好心機整個excel計數

而家開始月供係咪唔係幾好

想問各位點睇215?

唔好供!

between 想問下係waive邊幾個月？我上年十一月開始供，計埋今個月供左4個月，應該係豁免左11,12,1？ 上網查過又唔見有寫咩月份有呢個優惠，thanks

我睇呢度大家既講法都係同自己個供期差一個月..
大家都好似係呢幾個月開始供
所以應該係唔計2月吧

i mean 2月無waive

佢有個半年免佣嘅優惠，應該係由你開始計落半年
但點解依加結算，我估係佢有定一個全部户口嘅結算日，好似收存倉咁，統一係一個日子收全部人，唔理你係夠半年未
至於二月點解冇退埋，應該係銀行不嬲慢手慢腳，二月退錢係計唔切二月

多謝兩位解釋

初時搞月供戶口個職員都冇講有優惠，估唔到原來都有份

黎緊5仔收股定錢好

佢係waive8至1月 total6個月

覺得黎緊月供日個價會低過換股價咪收錢

買定豪派股息的股份

現在已進入業績公布期，有些上市企業會在公布業績的同時宣布派發特別股息，一有特別股息，股價往往大漲，因此，要記住有機會派特別股息的業績公布日，在公布前買入博一博新春紅利。

戊戌年紅盤一開，上市企業就接二連三地公布業績，以下幾家企業值得留意。

第一家是將於2月26日公布業績的和記電訊（00215），去年和記電訊賣固網業務，賺了大錢，同時手上持有巨額現金，很可能宣布派發特別股息，很值得博一博，博不中也無所謂，理由是每一股和記電訊的確持有約3元的現金，這筆現金足以支持股價不下跌，過去數周，股市整體而言是大跌市，只有和記電訊站得很穩。

第二家是新創建（00659），也在2月26日公布業績，新創建出售部分北京首都機場股票的利潤暫時不能入帳，但是利潤已經肯定，也是有可能派發特別股息。

第三家有條件派發特別股息的企業是電能（00006），電能去年派了特別股息，但是不排除今年再派特別股息的可能性，理由是電能手上依然持有巨額現金未用。

第四家可能派特別股息的企業是領展（00823），領展去年大量賣資產，手上也持有大量現金，同樣有條件派特別股息。

過去好多年，煤氣（00003）與恒地（00012）年年10送1紅股，如果你每年把紅股賣掉，這也相等於特別股息，是股價10%的特別股息，年年有，很不錯，也很佩服煤氣與恒地在每年股份數要增加10%的同時每股派息金額絕不減少，恒地每股派息更是年年增加，成了最佳的長期投資對象，我估計，今年煤氣與恒地也不例外，會繼續10送1紅股。

一般上，企業之所以會派發特別股息，一定是因為手上有一筆相當大的現金，在短時間內找不到投資的對象，存在銀行利息收入太低，造成企業高資產值而低回報率，對股價不利。因此，每次有特別股息公布後，股價就會大幅上漲，盡管，理論上派特別股息不等於企業利潤大增長，特別股息的錢原本也是屬於企業也等於屬於所有的小股東，但是，所有的股民都覺得錢放在自己的口袋比放在企業的口袋好，這導致企業在宣布派發特別股息之後，股價會上漲。

記住，一定要在派發特別股息之前買入該股票，宣布派特別股息之後才高追是不明智的，高追者固然可以收到特別股息，但是，股息除權當天，股價是會出現大幅調整，收到股息，股價同時下跌，最終不一定有好處。

一般上，派發特別股息都會選擇在公布業績的同時宣布，因此，大家要記住上述幾隻有機會派發特別股息股的業績公布日期。

（筆者持有和電、新創建、電能、領展、恒地）

撰文：曾淵滄大學教授欄名：曾淵滄專欄

（筆者持有和電、新創建、電能、領展、恒地）

中銀月供係每隻50 定供幾隻都係50？

證明佢睇好咋

可以舉高定個屎忽

買左2同823。等緊公布派幾多

希望2會比上年多

持有500蚊2號

每隻$50啊屌你，又唔睇第一頁。

希望ceo分完花紅都派多啲俾股東仔

咁咪同恆生一樣，供得少手續費好貴

蝦腸

係呀咁你用恒生啦
btw都仲未睇第一頁？

其實12多唔多人供緊?

放撚左66佢

每一股收50

每一年收50

每一個交易日收每股50元

如果我月供$2000匯豐
$1000盈富
$1000煤氣
各位巴打有咩意見可以比竹戈

唔好，ALL IN 700

每供50股收50

幾好

$6000月供
3 823 2388
你地會點分配？

每隻2千囉

新手想試月供
有無人用緊恒生，有無咩大缺點

諗住用供2000蚊 3仔算
儲下錢

其實連戶口都未有，乜都唔識既話從邊到入手學嘢好

唔錯。初初供，供依啲穩陣，當練習下先

恒生缺點在於供每隻股都要手續費50$
除非你真係諗住供死3仔唔會供第二隻

短期內都係一隻大路d試下先，當儲下錢
糾結緊3 ,66 定2800

66 低息
2800 而家都叫高位
3號仔 3月就公佈末期 應該係最抵玩

可能恆指今年40000點呢
咁2800咪唔係高位囉

3仔6月先除凈 仲有三幾個月比你供

11間券商對中電投資評級及目標價：

券商│投資評級│目標價(港元)
美銀美林│買入│96元
摩根士丹利│與大市同步│85元
匯豐環球研究│持有│84元
大和│持有│82元
摩根大通│中性│81元
花旗│中性│80元
德銀│持有│80元
瑞銀│中性│78元
高盛│中性│75.6元
里昂│沽售│75元
瑞信│跑輸大市│70元

新手爬左陣文，準備入場
想請教下大家3-5000budget，2、66、823、388、700、2388入面揀三隻，點揀好

388 ，700

唔好？太高？

有無新聞link?

唔識揀就2800

細路我都係新手 想每個月比1000蚊月供
想幾年後有小小穩定回報 都係2800?

無知一問供3年1000蚊大概到時有幾多回報

啱啱開始投資 用恆生 因為本身有戶口
但係佢冇得用騰訊做月供
求解

3年後仲係度再答你

邊個知3年後個市點？
係升係跌都唔知嘅時間好難答你有幾多回報

當然你都可以自己計下數
假設股價三年都唔變
每次派息都同上一次一樣

冇就冇咖啦
可以點解?

823食左春藥?

3年後你$1000會變$1000(1+r)^36/1+r 咁多錢，而r係幾多請你問沈大師

想穩定賺小小姐
好過放銀行

乜唔係1000*(1+r)^n ？？
r=利率/年利率
n=複息次數/年

佢月供，所以用每月回報方便d
r=每月回報

升到我自己都驚

3仔呢幾日都唔野小

3仔直頭勁啦 短短2星期 14.64升返上15.56

之前跌左咁多

新手想每個月比1000蚊月供， 揀騰訊好定2800 好？ 唔想零存付

700

1000 供700 每個月有幾多股

應該得一股

最多有兩股

又就到月供日,供開果啲升到啪啪聲

見到823由蝕$9k變蝕$6k 已經好恩惠

長揸必勝

我仲差2號仔先返到家鄉

中電公布，去年盈利按年增加12%至142.5億元。派第四期中期股息每股1.14港元，連同三次已付中期股息，去年度總股息為每股2.91港元，按年增加3.9%。

除淨幾時？

月供唔係包賺

又月高入貨

匯豐公佈完業積好似食左屎咁，諗緊換唔換馬去恆生

本多終勝

同問

用緊恆生供 有d想轉去中銀／南洋

但南洋個plan好似得3年優惠期？ 係咪一勞永逸用中銀比較好

邊大一勞永逸, 過幾個月佢轉收費你拎火水上去咩

轉倉好似會收費 轉倉費 存倉費
最好揀一間長供

好似未公佈，我留意下先

聽日lunch去轉晒入中銀！

有D想入返手

3仔同823食左咩。。。 本身仲諗住等3仔落返大約13蚊入， 點知以家仲高過我手上均價

Btw, 我以家月供淨供823@4000, 手上食息既有一手手買既3, 778, 405, 想少少地加供多隻， 各位清有冇推介？如果2800就諗住等佢回到25000先開始

你有本既話 3仔好應該低過你均價就分注入

我14.8左右增持左少少 諗住佢再跌就再溝
點知就一下升返上52週高位

2800 都係低股joy就月供

其實如果堅持月供
手上會拎黎投資既現金應該唔會太多
索性加大月供額咪算

都唔係嘅，供住等股Joy

最多有1,2手既錢買d中高風險
大家有無建議

咁應該係減供月供 等開始跌再加大個月供額

南洋就算唔免佣都同中銀一樣

87,778

諗緊拎$4000月供700定2800好

700要每3個月睇業績

LM

1316
2020

穩定地增長
呢兩隻長期都冇乜人留意

1316 長渣好股

3仔落返13
想創你個心

派完息同紅股之後就可能會

3仔short call15.5
聽日應該比assign了

公用股同REIT 地產股加息既話都幾危

預左供五年 輸足五年

個價差咁少

但823今日升左唔少

你月供都唔係睇一頭半個月
今日升有鬼用

最重要係息率同前景，營運，
有錢賺就有機會派多啲息，股價波副又唔會太大

3仔呢半個月升左一蚊 帳面laam咗成六萬蚊

睇番之前幾年 好似係10號左右 應該供唔切

中銀今日sd mesaage黎叫我set 5號仔股息設定 用佢手機app搵唔到邊度有得set股息

公司行動

我自己平時用excel 計開平均價 但我係數學白痴

我5號仔揀左要股份
應該點入帳至岩?

零蚊買入囉.....

thanks 之前冇理拎開錢

我得41股 5仔揀以股代息會點

唔夠買一股就會照比息你

月供既話 公司行動係咪唔收費?
btw 3月20先到期 等埋下個月買完先

佢2月22除淨左啦喎 你下個月買既無份收息

原來除淨左
咁唔洗理啦 都唔夠買一股

好耐冇見你個利申

有個叫ticker既app幾好用，會show埋均價

手機app係冇。

月供股票係咪可以睇啱價位隨時沽咗佢套現？
啱啱出嚟做嘢冇耐，儲咗幾皮嘢，想滾大舊錢準備日後進修用，求巴打指教

一手700

我月供2800

唔好意思 呢排返工無乜時間望住個市先一口氣all in 3號
利申 有一百萬煤氣

大股東

唔夠1股係咪自動比錢你, 唔洗入佢個網去揀?

我見入面係無得揀...只係話未申請, 咁想問下佢會幾時派息? 我見到佢話3月20號前要決定揀息定係股

4月6派息 你冇揀佢就自動派息比你

新手lm

唔該哂巴打

新手準備入
3定6好，唔求高回報，只求有d增長

3

返到家鄉又點
你會放左佢

唔會。不過係ticker見到紅色就唔多開心咁解

諗住月供一隻
每月2000
邊間好

用中銀供中銀
恆生供恆生
匯豐供匯豐

我諗到個好方法
你每月比$2000我一齊供
變相每月手續費咪除2囉

我就係咁同女朋友講

出左換股價未

唔係跟市價咩

唔係

002派息公布 26/02/2018
末期息１﹒１４元
除淨日: 09/03/2018
派送日: 22/03/2018

下期月供係除淨價

下月13號先入貨 到時升番你兩蚊

黎緊會開始月供第2個月
但想有啲調整 要係月供前幾耐調整先可以趕得切調整好再係下個月用新個調整黎供
以今個三月爲例 3月3號前調整 趕唔趕得切3月月供係用新既金額去供？

3月7號前

係每個月既7號？

你用邊間

我用中銀

引用中銀個網

如需調整供款金額或更改股票組合，客戶需於下一個交易執行日的三個營業日前於本行屬下任何一家分行、專人接聽電話投資交易專線或網上銀行辦理調整指示。

以今個月為例 交易日係3月13日 計番前三個營業日即係3月8號前改就得

想問有無巴打用 恆生供 平均買入價高唔高

今個月1038繼續供多五百

435除淨

誠哥退休 ?

會唔會搞合併果D啊?
2638算唔算誠哥旗下呢?

電能公佈派特別息
長建宣佈電能派完特別息食咗佢

會唔會真係退休...

victor 概念股

in Victor we trust

新手諗住供南方A50，有冇師兄比啲意見

如果想幫屋企人供，每月$3000，純粹為收息，為將來自製長俸，大家建議3號定5號？

買reit ，公路股

好辛苦 供緊3層樓加股票...

要退休唔好揀5

3號好啲？
我好驚幫爸爸揀錯

本身供近3 823 1038 依家想供多個應該供2定5好？

晒命

頭先食lunch見到隔離枱個位先生同個永X金融傾緊portfolio
嗰個人話自己都有做下月供股票ge，個sale屎都係話股票高風險呀，如果要用起錢上嚟蝕住都要放呀嗰d，仲搬埋青姐出嚟做例子

比我的話：跟你嘅話要用起錢上嚟連蝕住都拎唔返d錢呀

咁又係呀，對自己賣既產品咁有信心都做月供股票就知...

有冇人講下12

今個月好大機會又買到平貨

823....升緊

星期一

有冇人用大新供 會唔會好貴
本身得大新戶口 唔想申請咁多銀行

岩岩爬左兩個POST

學生撚
因為自己成日草唔到錢 有錢就唔知點解洗左
所以想月供1000蚊逼自己草

睇黎揀一通 同唔收息既股係黃金組合

要開咩户口買 S&P500

富途幾好
自制月供美股最好 鍾意幾時入就幾時入
入1股都得

3,5. 高息d

一通收息唔係五蚊咩?

等十幾廿年就會有收成

之前買落有幾手
二月又開始月供

有無人知渣打收息洗唔洗收錢

有個問題唔關月供事想問下
有無巴打知boc卡邊度可以睇到
每次簽帳賺到幾多積分
因為用開icard月供，想睇埋平時簽帳邊啲先賺到10x分
另外
1038大家覺得係潛力股定收息股

min charge $30

1038 息得三厘五，股價又唔太升，要收息穩定 2638好過

用中銀供開 3 823 1038
想長供多一隻 分散風險
有冇好介紹

有乜好笑?大家睇法唔同，成熟少少啦唔該，唔啱聽咪無視我lo

收，你查下個收費表

Err... 所以我咪問大家點樣可以明智咁供
巴打係咪覺得我宜家呢三隻組合已經好唔錯

師兄意思係想加多一隻分散風險都得 不過要識揀 唔好揀同你供緊一樣版塊嘅股
想分散風險 建議你加返隻2800 雖然而家睇落係高位 但係你長期(五年以上)月供 價格平均嘅話 都一定有回報咁滯 因為買2800就好似買香港經濟 長遠點都會向好

宜家叫做供緊一隻REIT 一隻本地公用 同一隻Global公用 加邊種版塊比較適合？

2800我都有興趣 但想等佢回落少少+我出黎做野 咁我就會長供

1211 1299是但一隻

學生哥就比心機溝下女好好享受青春。話就話唔應該亂洗錢。但只要用係同朋友社交上都值得。因為社交能力同見多識講都係重要資產。

其實投資各地市場係好事定壞事。睇落好似分散風險。但又會因貨幣匯率問題搞到波幅好勁.我隻2號隻睇十年係慢慢升，不過一年波幅都好勁

3係大陸搵嘅錢多過係香港

3無波幅 股息就年年一樣

揀股都係揀返業務簡單就算

計下個correlation

派息先得個百幾蚊 又要抽30蚊比佢

三層大陸樓咋

收租都正啦 葡萄

一通啦 好似5蚊一次

佢地又好似講得幾岩...
一路供落去 避險能力越黎越低...

簡單D講月供股票都要定時睇睇個市,唔好放係到就算.
如果太高就供少D,平就供多D姐.
其實不時有巴打講過E個POINT.只係月供POST太多人流言而忘記姓

高位都要供 供少D 因為冇人知頂係邊
如果你下下都可以day back返去以前
咁其實你永遠都可以低買高賣
所以段片只係顯示到你預示到高位而開始月供會需要長時間回本
但冇人知你到頂未

呢位巴打講得岩
其實咩食息呀 唔怕貴貨
就係背後心態入左誤區
將月供=儲錢
月供始終係一種投資
係the intelligent investor入面
入面講到月供只係一種分散風險既投資
你永遠起碼要留25%~75%係bond/cash入面
如果你係想做懶人 願意只享受market return
係高位既時侯你應該確保自己有25%stock 75%bond

一通月供撚，
準備好今日日高入貨

臨供之前又係咁跌.....心又喜，心又驚

供個日爆升500點
供完回落1000點

一通3月份月供價位:
003 $15.401
823 $67.456

sbt

供緊5號仔加唔加碼好,呢幾日跌到仆街

跌呀跌

跌多啲呀仆街！！！

算啦 嚴格黎講 月供仆街極都好難蝕過炒股
所以 由佢啦

都好難做到 太高就供少D,平就供多D？
月供要早一段時間set個金額
到買個日都出現左變數

利申：月供新手

睇大市
你幾日既波幅根本好細

你同金額已經做到呢樣野

跌呀

岩呀 我都係選左幾隻股 再用自己認知去計果D股票既'合理價格'
過左果個價每月只供1000蚊 但低過果個數就用價格區去決定加供幾多(例如 每趺5%就加500蚊)

不過個人認為 用咩方法都好 最緊要自己訓得著 同埋定時參考其他人做法 睇下自己有無咩地方可以不斷改進

今日跌定咁勁，又係時候考大家定力。我差d賣左823。雖然無蝕不過打算遲d汁平貨

準備開始供盈富 少少地2000先
如果想供多隻應該揀咩?
用緊恒生唔係好多選擇
本身想揀S&P500 不過冇得揀
再揀多隻恒指成份股又好似同盈富個風險重疊左?
咁諗岩唔岩

想問個新手問題
中銀點樣揀股息種類

月供股係買佢中長線，升升跌跌好正常，最緊要係間公司同個行業有穩健發展，長遠就會賺價賺息。
都有分析話美國加息對領展呢啲reits 影響不大，你有信心嘅話咪當執平貨

我睇左中銀個公司行動個video 禁左入去之後無申請個制比我禁 係咪我搞錯左

就係無，遲下跌得金又有錢就重貨823。

高賣再低追呢個理論是完美的 要考慮既係你操盤既能力同眼光

標普500好似3140係港股可以追蹤到 但佢流通量其實唔算高 成日出現追蹤誤差 同埋無得月供碎股 但可以考慮

美銀美林報告指出，政府公布2018/19年賣地計劃，27幅住宅地可供15,250伙，其中76%在港島及九龍區，計及港鐵() 、市建局及其他私人重建項目，合共潛在供應為25,510伙。根據過去四個財年的情況，售出比率70-80%，估計2018/19年實質供應單位介乎1.8萬至2萬伙，達到政府今年1.8萬伙供應的目標。

該行指，今財年有4幅商業地供應，包括3幅位於啟德的商業/酒店地，1幅位於西九高鐵總站上蓋。假設寫字樓月租金每平方呎為75元(與九龍站ICC相同)，零售租金每平方呎300元(低於海港城30%)，根據資本化率為3%，估計西九站項目價值為每平方呎3萬元，總值950億元。扣除每平方呎6,000元的建築及利息費用，預計該地盤可能價值730億元。該行指，以美利道停車場作例，資本化率也有可能低於3%。

該行預期，新地() 及九龍倉置業() 對西九總站上蓋項目有興趣，因料可與附近的現有資產產生協同效應，其他地產商亦可能投標。然而，由於內地資本收緊，而項目回本期較長，中資地產商或興趣不大。若該項目一次性出售，所需資金龐大，相信地產商會合資發展，該行料中標地產商短期增派股息的可能性降低，因項目需要龐大的資金。

在本港地產商當中，該行繼續看好收租股多於地產發展股，首選九龍倉置業及太古地產() ，評級均為「買入」，目標價分別為59元及30元。而由於美國利率逐步上升，該行憂慮住宅樓市動搖，不過看好新地表現，因其投地成本相對較低，評級「買入」，目標價為152元。雖然美國利息上升影響房託估值，但仍然看好領展()前景，因相信相關風險已反映，評級「買入」，目標價看76元。

有睇架
2月呢個post學到好多野

大升

諗起都手心冒汗

所以我覺得月供比較合適 傳統公用股 兩電一煤 港鐵

大市升823跌
大市跌823都係跌

投資總會有風險架啦

好消息

中銀揀以股代息係咪入晒全部股數落去就得架喇
剩低個啲佢自己會轉返股息

港鐵冇樓起咪又係仆街

點睇電訊盈科？
下月想供埋呢隻

之前由65左右一支獨秀升上去係要還

全部正股一日波幅都幾千蚊上落

你講個方法有個月供煤氣blog都有講到 月供係可以好靈活同要計下數

reits黎講，823定2778比較好？

新手，岩岩1月加入月供行列
供緊：3-2500
5-1500
823-2000

呢個組合o唔ok？供5年以上的話。

好彩65.x蚊買入，唔好跌串呀。
成個倉靠佢支持住先keep到有正數

我係上個月1038同823之間揀左1038
今個月想入手823 發現已經高過上個月 而1038同上個月係一樣

如果平手又想走就走啦，我仲有隻2號80蚊仲坐緊貨

學到野
我都覺我當左月供係儲錢
兩年半前開始供1038冇耐就同6號仔合併唔成
之後英國脫歐
如果唔係證券行24個月免佣
我可能已經停供1038
明明知道脫歐有排搞
感覺供死會咁
但另一方面又知道1038連續n年增加派息
又有新收購項目
管理層往績良好
所以同自己講會升返既
就一路供到而家

點知兩年半黎都仲要微蝕
大牛市都唔賺錢
似乎唔係一句「長線投資」就可以兜得返

儲左兩年半平貨 一升就fat fat

中銀update左股票名單？好似多左幾隻揀

剩供一隻本身就有問題

有1997

好股

平手 不過買1038都唔係想短炒
短炒有另一舊錢 呢隻會長渣 或者升破80就賣

2號仔唔怕坐 同埋都就返家鄉啦

依你咁講 長建個價應該唔止70

比較好奇 佢兩年幾既均價 收埋息既話 無理由 會微蝕下話

正呀

有得重揀我會買港燈，業務比中電簡單升幅無中電咁chok.
另外有無ching買股票由日常生活入手。
用電有0002
消費有823
交通有66
遲下有錢又大跌想買大快活

好撚煩惱
供緊一皮一個月
2,5,66,823

諗緊轉唔轉哂一皮落2800好
2800一定唔會輸大市(都唔會贏)
但可以食埋息
我個LIST而家得823係增長股

本唔多嘛
分幾隻就太高交易成本
但又唔想供盈富

其實你講係岩既
月供好似係無視大市走勢咁
逆周期既策略
我另一個倉就可以做下換馬
但月供好似自己綁手綁腳咁
我想再供多兩年證實自己既實踐係岩定錯

我港燈都有買 不過中電點都要有 佢國際業務會有增長空間

同埋我比較得閒 會將中電做操控

已經計哂股息/手續費/兩年免佣
月供日成日都執唔到平貨

發現自己愈供愈多...
半年前$2000，今個月加到$10000

上癮

x2.要停一停唔好比自己高追

見有幾隻就黎派息，所以今個月入爆佢

係咪多左隻冠君?

我今個月都加碼左1038

仲可以點操控?做期權?

3 823 66
愈仆街愈要買

愈仆街先搵得愈多錢

閪中之閪 66 823

我都係買左依兩隻仆街
雖然成日屌佢地仆街..但越仆街先越賺到錢

66 仲蝕緊幾蚊

供左大半年66，頂佢個肺越供越跌

無計呢年長期高位係45左右橫行
呢年供得一定輸 除非股價向上破頂

我一年前40入唔到 升到上45 dum哂春
終於落返來可以入返手

希望在明天年

月供入多啲66

睇到你張圖開心返

高鐵遲下拖垮66
62等佢堆地皮起樓好過

高鐵66真係唔知點拆

信心返哂來 聽日即刻入返手

又送幾塊地比廢鐵起樓起商場
用啲利潤黎run高鐵囉，政治任務唔會睇佢死啦
睇海洋公園就知
不過代價可能係要塞多一兩個港共廢柴入board 黎交換
長遠管理質素實受影響

66 真係預坐幾年

又升

到時可能加車費補貼返高鐵

唔想見到啲綠色呀
我要跌！

823扯晒旗咁款

呢排谷住谷住 係咁上上落落

之前不舉咗成個幾月

我隻愛估黎，唔準咁話佢

過去一年扯得太勁，要抖抖嘛

中銀終於有1997
今個月開始

百屌成材
之前分拆完日日搵個經理問佢幾時有

【名家搶先睇】如何選擇收息股（曾淵滄）

曾生成日出文教人穩陣投資

66要爆了
業績好靚

*港鐵()基本業務利潤增11.3%至105.15億元 勝預期
不過個價都係無上落

唔記得遘末期息87仙

中銀下星期先入貨
供左幾個月均價成44蚊
但今日就要SET 供幾錢
而家1516唔知供幾多好

唔係MA,E幾日41蚊中銀入44蚊

唔好爆啦

供左幾個月66

咁就有2百幾蚊息

諗起以前買ibond 就好蠢.

上年0.82，叫做增左少少

我買左一個月2手 咁就800幾

我係你就低過44供多d 拉返低個均價
以往高位都高過44 遲下收成你實有SO

66唔好爆啊仆街

供左幾個月, 均價45

留名等睇聽朝高開

收股好過啦

由我留意月供藍籌起，就覺得阿媽供左咁多年儲蓄保好蠢

港鐵：未來六年１２個地產項目完成後將提供逾１﹒８萬個住宅單位
2018-03-08 17:15

《經濟通通訊社８專訊》港鐵（０００６６）公布去年全年業績，住宅物業發展方面，於過去四年左右，港鐵相繼批出１２個物業發展項目，這些項目現正處於不同的規劃及施工階段，於未來六年完成後將提供逾１８０００個住宅單位，總樓面面積超過１１５萬平方米。
集團繼續研究鐵路沿線其他物業發展機會。其中一個地點位於大嶼山小蠔灣車廠上蓋，在獲得所需的規劃及其他批准後，將可興建大約１４０００個住宅單位。在未來四年左右，將擴展在香港的投資物業組合，包括為商場組合增加１０５１２０平方米的總樓面面積，令商場組合應佔總樓面面積增長約３４％。

佢計漏股息投資複利增長

咁兩種投資目標都唔同嘅
一個類似儲錢
一個係保障
投資組合內，兩項都係必備

岩呀 你月儲一萬 你都唔會拎哂一萬去供股

Btw 大家扣除必要開支 會拎幾多落去股票投資？

派息啲錢幾時會入落戶口架?

實質收到錢要睇過户日

我最多可以月供1萬 亦供緊1萬 但由於之前都係就咁放係銀行 仲有20萬流動現金等下幾時大跌加碼 希望快d到la

MTR 今次盈利有六十幾億係物業重估嚟，喺度玩財技
實際條數都唔係話太靚啫

中電

咁你有廿萬流動資金 有咩突發野都夠cover啦
供哂一萬都合理

通常你地會預留幾錢 上網搵到好多資訊 比較多數係留三個月人工/六個月個人洗費為主

我留六個月洗費做流動資金
其他就要來投資
或留錢等撈底

其實月供真係唔可以唔睇。

港鐵去年基本業務利潤105億2千萬元，根據利潤分享機制，港鐵要撥2億元作車費回贈，連同港鐵去年有10宗事故，服務延誤達31分鐘以上，需要罰款2250萬元。因此撥作票價優惠總額為2億2250萬元。

港鐵表示，今年向乘客提供的回贈會按利潤及服務表現作出安排，並至少提供6個月的每程3%回贈。

至於港鐵的票價調整，會於本月底政府公布運輸業工資指數變動後，才作出公布。

可以唔理短期波幅 但唔可以唔理營運因素

好多謝巴打分享心得
想問你係邊間月供？

留名睇加價再俾優惠

又全部綠色
屌

66生性母倍感安慰

地鐵就黎43！

新手第一次收息，無知一問
其實公佈派息至除淨日都仲有一段時間，咁啲人咪可以趁呢段時間入爆隻股收息

Google 除淨

除淨日（英語：Ex-Date或英語：Ex-Dividend Date）在股市指一個特定日期，如果某一上市公司宣布同時派發股息及其它非現金權益（例如紅利股份、紅利認股權證、以折讓價供股等），在除淨日之前一日持有它的股票的人士（即股東）可享有全部該等權益，在除淨日當日或以後才買入該股票的人則不能享有該等權益。

睇黎盞揼春 又入貴貨

連登吹奏完之後即刻直升

中銀月供信用卡扣左數了

係連登仔反完先識升

屌, 唔遲多幾日先升

係咪唔可以加碼？ 想加多少少

冇得改了

我第一個月供三千
第二個月供四千
今個月供10500
差小小成份糧供左落去

我每個月擺曬自己可以用既錢落去

提多次
月供都係投資既一種
All in有一定風險

我月供有狗鐵，見佢派息，係咪關我事？
利申，剛剛開始供第2個月

係佢除淨日前買入就有

5月18當日你手頭上持有幾多股就有乘HKD0.87嘅息收

睇哂第一頁
無知一問
假設我JOIN左中銀$50月供計劃
如果我間中再用中銀買一手股票既話
係要另外計翻手續費 同月供分開戶口
定係個50蚊係包埋我自己買入股票 入埋落月供戶口

好似係分開

分開計
唔好咁做
自己買賣仲要收存倉

咁如果我間中睇岩價 想一次過買一手
係咪開番啲證券行戶口會抵過銀行

我供941，見到股價上落唔大！

新手想學下玩月供
諗住玩中銀月供3000
入狗鐵同埋中電係咪一個好既選擇
唔打算入2800 強積金已經買哂恆指

狗鐵加領賤可能仲好

供941

有冇巴打供緊2628

樓上幾位巴打做咩咁睇唔開啊，供941同2628

我想問下中銀網上連碎股果度點解會唔俾我沽 我已經照持有股數填

係咪入左限價盤？有碎股一定要市價盤沽

即係禁下面果個？過左4點試唔到
但其他有無填錯，假設我隻2800有1368股
供左年幾賺左幾千蚊想放

係啦，唔好揀增強限價盤，揀市價盤，下面唔洗入價錢。同bid side最好嘅match

睇真d，又好似係入錯碎股數目位置

你碎股要係月供得黎架嘛，應該係入下面月供碎股，唔係上面嘅碎股

中銀d野係有d難set

屌你老味 又挨狗鐵貴貨

Thanks Ching

823真係好有性格

每月第十一日買入，第十日扣數，如果撞正非交易日，會順延。

例如 : 十號係星期六，咁會下星期一先扣數，星期二買入，星期三出statement。

今個月十一日買入 九號扣 因為十號假期

文盲？

反正信用卡扣左

5號仔巴打今次派息揀股定錢?
股
錢

十一日點買入啊？星期日黎

恭喜大家又入貴貨喇

有冇巴打講下恒地

長建仲係低位

佢呀仔陽光房地產ok

早兩日set大左 供埋下個月個份

我只係SET細左500

次次都係咁

0435

無知一問點解個個都要股唔要錢？

我都想知～～

複利息

錢唔係資產 好既股票先係

收錢好易洗咗佢，收股迫自己儲起佢。

收錢再月供番又咪一樣

收錢再月價番咁以股代息咪一樣

咁我收錢買第二隻股票都錯唔哂

月供66既

咁當然啦，只要係儲到資產（優質股），就好過剩收錢，除非已經去到財務自由境界

所以我6823收到息都會全部月供番佢中銀個倉到

收股慳返層洗費
stamp levy

收到再買翻要俾手續費
將啲錢買第隻另話

再補充少少
揀股定現金真係睇你而家係人生財務上咩階段

你仲後生有份正職根本唔洗靠股息去做被動收入 而你又睇好呢隻股好優質好繼續增長 緊係收股息
如果你已經退左休又打算用股息做被動收入維持生活開支就偏向揀現金

當然情況唔同不能一概而論
有錯請鞭

再補充少少
揀股定現金真係睇你而家係人生財務上咩階段

你仲後生有份正職根本唔洗靠股息去做被動收入 而你又睇好呢隻股好優質好繼續增長 緊係以股代息繼續儲
如果你已經退左休又打算用股息做被動收入維持生活開支就偏向揀現金

當然情況唔同不能一概而論
有錯請鞭
編輯

表示同意

供緊煤氣領展長建各1000-1500
想問大家 係選股上 投資組合上 時機上(雖然仲有成個月)
下個月開始供多隻匯豐好唔好

廿二歲 目標都係想長揸 滾大啲同收吓息

星期二是咪又貴貨

66 月供好唔好？

大戶

一黎就25000

幾有道理
不過我成個倉都無碎股 全部一手手買
唔想收碎股

你d fd發左達未？

下半年升到35000點😉

回唔回真係唔知 要靠自己做功課
可能升到4萬點 再回到3萬5
又可能慢慢插到2萬
又可能升左瘋狂
btw 本身有無做開投資或者有無財經知識底

痴線
勁

係閒錢既唔介意供曬佢
不過如果你都覺年底會回一回 亦可以選擇供2萬 儲5千 等遲D彈性加碼

閒錢都三皮 臥虎藏龍

有冇人知中銀係聽日12號買入定後日13號買入

冇。走。

唔會買入

已經買左

撞中咗星期六
下個月先會再入貨

買入咗啦，無買你果份咩？

我特價買左

呢個幾好

變左創意答覆大賽

新手一問 岩岩開始供 供0066 定係乜都唔好理供2800就算 ？

供700

睇你月供幾多錢，少錢嘅無謂分太散，供一兩隻，66加隻2800已經ok，多錢先投資多啲唔同板塊

本少 只當存錢儲備
如果只可以揀一隻呢？
因為另一隻已經決定供1211

供左3個月
本身供4500（5+66+1038）
黎緊3月就開始供多一倍

Btw 9000供6隻其實會唔會太分散
而家組合係3/5/66/1038/1997/2800

個人睇法，1211 係增值股，咁66係公用股，咁嘅組合都好呀。
2800 其實真係當恰埋眼唔駛理就算，長遠實無死咁解

明白了

諗落每日番工都要搭狗鐵 都係供番狗鐵條氣順d既

不如用孖展買 隨時可以沽貨

又升到癲左

每次都升市先入貨

Set了下個月供多隻3仔, 組合變了66+823+3

3仔又發威

今年銀行股應該唔錯
有冇人月供緊？有冇推介？

Ching sick ball

地鐵遲一星期先公佈業績味好囉
又貴左3蚊先入

有無人無恒生

大家點睇恒生

有無機會上到 $200

新手今個月開始月供 個plan係2月撳 用中銀信用卡供 想問下係幾時先會買？因為我見佢話係每月第十日 但check左無紀錄

睇左第一頁未啊？
新手大人

比人呃左啦，報驚啦

買漏左你果份了

有冇巴打供緊939 一齊分享下

撞啱係星期六日就會順延一個月，下個月一次過幫你入番兩個月嘅貨

內銀黎講依隻好似交易最旺 點解

如果下個月都撞會第三個月一次過買番

上個月都撞左星期日
下個月一次過入三次貨

遲左起身買，起身時已接近高位入

點解我用中銀月供2800
但今日都唔見佢入既？

冇野了 上面有人答左

入嚟就係睇月經問題

想問下用中銀既巴打，邊度可以睇翻每月股票買入價係幾多？

每次睇到啲重複問完又重複答左嘅問題都覺得好浪費時間

自動過濾唔洗答

我個個月都好期待大家創意無限ge鳩答

今朝銀行戶口唔夠錢扣，今個月係咪冇我份

內銀股升得好勁

今個月好有創意

追過幾個月既post

短線揸緊

有冇人俾啲意見我

你個組合好穩陣呀，匯豐都ok呀

今日個價位真係幾高下，懷疑聽日唔知幾點買入完之後又跌返落去

計埋息都供到輸

我同你一樣 供埋2388

明明上個月set 左今個月開始買 但點解重未扣錢？係咪我set 錯左？ 我用恒生

屌 我地似做CS?

媒氣偏向收息，另外兩隻都算係增長股，全部又唔同板塊，幾好呀
係咪揀匯豐就睇你覺得依家個價高唔高啦，銀行股講穩陣就真係無幾多揀，可以諗下恆生或者939

講漏2388

升到9蚊 諗住放曬去

留名

膽小鬼 月供緊 66/2/3
分別1000/2000/3000蚊

66冇得輸

66有咩前景

SAME BRO\
放哂換咩??我打算換返5仔

有咩公司可以無限加價你都要硬食？

諗緊 2388 /1997/12

早2/3個月先開始供
依加平均價45/46蚊
不過輸埋都係幾舊水 睇都廢事

可加不可減機制狂加價
開發新站新上蓋
站舖到燈箱到車窗都搵到錢
每日都要搭 依賴性仲高過兩電一煤

仲要巴士小巴完全唔夠佢打

佢又唔會塞車
一開新線就用重覆路線 減少塞車為由 cut 你陸上交通 原本搭巴士小巴就要迫埋落去
但係佢鳩鐵唔知打後會蝕幾多 如果佢加價去貼鳩鐵又會比人嘈 而且佢新開得幾多上蓋？
賣晒d 樓最終都係得番商場收租

海洋公園都補貼得
下年劏房波射返十億八億"支持吓"都吹佢唔漲
始終鳩鐵係政治工具

仲未計狗鐵外國d生意
大富大貴一定唔洗指意佢
但除非港爆 否則一定唔會有事

所以一直覺得,最穩係佢同兩電一煤
但如果你想高增長就唔啱你

我都想供4/1997,可否解釋下點解揀1997唔揀4

1997係將4最核心果part分拆出黎自己玩

錨撚準未？
恆指升左三日

美市跌少少 希望幫到下

我都想探討下高鐵對66有無咩大影響
政府會唔會有補貼 或者蝕左果陣條數會點篤法

開市後15分鐘入貨 睇怕今日入貨日都係兇多吉小

呢三日

正苦之前講到明高鐵蝕錢不會補貼66
但我覺得作為大股東, 蝕到一個地步點都會出手"補貼"的

今日唔好入貴貨arrrrr

請轉紅燈

入硬

紅燈

供果4隻仲係綠燈

指數紅燈炸

盈富紅左，我要紅多啲呀！

3仔都紅左

唔怪得公用股升得咁勁，原來有中銀客仔撐住

屌見到啲綠色就唔撚開胃

1038仲係低位。

3號仔去到3年新高啦

屌

高位接貨

3仔最多之前多幾手

就出業績嚟講算係咁

中銀月供 報價 plx

邊度紅

仆街 700好大機會462買左貨

唔建議700月供,寧願儲夠錢ㄧ手ㄧ手買入

唔同意 月供700有咩問題

3仔就快16蚊

悶股發財

6仔繼續升

700上落大 手動操作易D低位入

呢隻真係痴線 放係度就係咁升

睇你每月供幾錢, 如果供幾千蚊,即係只買得果十幾股, 作用有限

3年高位接貨
中銀好波

好後悔買2號而唔買3號

好後悔之前回返落14.x冇入到

14.7 入得3手 唉

3仔應該就黎公布業績

20-Mar

3仔真係好勁

係唔係今年太凍,賣比大陸煤氣太好賣所以業績勁?

我生日

點解南洋仲未扣數架...我2月28號已經SET好個倉買咩

Saving又夠晒錢...

d人唔要老母，係睇在佢個仔港華先入

2號好差咩

識高低位唔洗月供啦 落到400蚊又唔敢入 上到460又話太高

睇佢過去業績都上上落落唔似3號咁.
最仆街係我80蚊接左貨

其實都冇咩好拗
儲到錢一手咁買固然係最好
但唔係個個有咁多流動資金
好似我咁由佢300蚊開始供，雖然先儲左廿幾股，但當儲錢咁儲都有20%增長，如果儲夠一手先買，我300蚊等到500蚊都嚟緊都未必有錢入貨

呢個真 呢幾個月開始供都做到 410@50股 等破頂放

月供騰訊係應該要做的

做咩中銀咁晏都未入貨

未到最高位

一様

叻仔呀長建
晏晝先嚟開始跌

咁都有

本身FD底都識2個同一日生日。呢個世界真係好奇妙

《公司業績》港燈－SS()全年純利33.4億元跌7.2% 末期息20.12仙

3仔今日咩事

聽日又可以update個ticker

你唔係話11/12號買入咖咩？
更新左條數未？

隻中移動又係

‎[月供股票] 2018年3月

推爆佢

push

三月啦

[月供股票] 2018年3月